放Lunch嘞，一齊做做呢個運動先

Mindfulness係好好嘅大腦運動嚟㗎

想心情平靜啲，做嘢敏銳啲就一齊練習下

1. Set好Timer做1分鐘 (可以唔止1分鐘，但建議啱啱開始可以由每日1分鐘做起）
2. 坐好，雙手放喺大腿上
3. 合埋雙眼
4. 慢慢深呼吸，將注意力放喺
-- 鼻哥窿，感受下吸氣同呼氣鼻哥窿嘅感覺，或者
-- 腹部隆起同收縮嘅感覺
5. 重複4. 直到Timer響

罷緊工嘅你，返緊工嘅你，唔撚知做乜嘅你，請做靜觀！

要打持久戰，我哋要有健康嘅精神狀態

如果唔係就好易做錯判斷，咁就變豬隊友嘞

呢兩個禮拜我哋吸收咗太多真嘅假嘅資訊，參加咗好多人行動，我哋需要休息一陣

我好想喺度推動大家一齊，每日做靜觀（Mindfulness）

咩係靜觀可以睇以下呢段片

有研究指出，有持續進行靜觀習慣嘅人，大腦嘅灰質會增加，對人嘅同理心，耐性都會改善

另外一個重點，係可以改善睡眠質素，令身體健康啲！

呢度另外有一篇長文講靜觀

追究 警察濫權濫用武力 先係我地依家既王牌！！！！！

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

咁係我叫大家去做去練習，咁我又好簡單講下我做成點

我係前年開始知呢樣嘢，嗰時我經歷咗一啲好大嘅問題，有啲Depress，個人情緒好唔穩定，同埋好容易焦慮

當我去每日都預啲時間（我有空檔就做5分鐘）畀自己去深呼吸嘅時候，發覺個人會覺得平靜咗舒服咗，同埋會對啲事冇咁負面

人一冇咁負面就開始識諗解決辦法，或者識得去接受啲嘢

我都有去14年嘅雨革，嗰時我係好暴躁同好神經質，好容易會受人分化

但今年我覺得自己係理性咗，對人有多咗同理心！

我女朋友都話我同兩年前唔同咗好多，希望我哋都可以Be a better man!

認同

入到嚟都畀一分鐘自己做mindfulness

多謝
依家做一做

i love u

不了

係唔係氣功定冥想個d黎

係冥想但唔係氣功，睇上面段短片

做開4-7-8

呢個係好嘢

之前睇心理學家教

早晨

飯氣攻心

好好預備聽日

兄弟要爬山呀

你太攰嘞，唔好放棄

呢個正啊

噚日大家辛苦嘞

以前考公開試好大壓力個時會做
好神奇
做完之後好似個日成日唔開心ge野可以慢慢放低，感受當下ge感覺 繼續向前行

（ 失戀啊等等 ）

巴打日頭會唔會做 今日日頭做完好似比平時唔做有energy迎接呢日咁

Lm

有時間Hea、搭車、做做下嘢要歇一歇就會做

巴打一開始點入面 有無用開apps? 我用開headspace把聲好好J

窮撚覺得呢啲Apps唔抵

我都係靠自己練習靜落嚟

有時心煩意亂就會吸氣嘅時候打數，由1數到10，重複幾次
我本身戴開Apple Watch都有Breath嘅功能，有時會跟住佢個提示去練呼吸

主要係咁

返工

樓主可以試下headspace呢個 App
有大約10堂免費 而且可以重複聽 我都係窮L無買到 但係有人guide住會好好多

我之前有用過headspace同calm呀
其實再早啲我係跟人上，所以有啲聲帶，但可能個人唔係好鐘意有人聲，會令我分心，所以好少聽住做

但兩個都係好App嚟嘅

本土有免費app都唔錯的，例如賽馬會嘅心導遊同埋新生會嘅newlife 330

不忘初心，每日推一推

見樓主咁勤力 幫手推推

多謝

今日開始做
希望可以改善專注力同拖延症

慢慢練習

早晨！返工練一練

食飽飯練習咗先做嘢

樓主有冇做過330個靜觀21天？
做完係咪真係有變好？

冇跟330啲program做

呢段時間每日去練習，耐性好咗，思路清晰咗

我覺得meditation比到我最大ge野係 一種應付人生ge方法？

meditation令我開心o左好多

個種開心唔係好突然（物質，買新野一買個下ge開心），而係好長久平靜ge快樂，
慶幸自己可以係呢個世界上活係呢一刻，D煩惱唔會消失，反而你會用另外一種角度去睇呢D煩惱

突然係度諗 如果我有咩病會死/死前係醫院病床都要做meditation 好平和/開心咁走

首推headspace(樓主個app未試)
headspace 把男人聲好正好好J
已經心痕想subscribe
一年ge話好似每個月60$ 計返一個大家樂咖哩牛腩飯加杯凍檸茶都去o左

btw 我一開始做meditation係因為失戀本身個人好似少少抑鬱？ 或者有時會唔開心

慢慢做做下發現自己mental改變o左
對煩惱無咁執著

咁我繼續試下
希望有好轉

我哋需要嘅一個強壯嘅心靈行落去

我學mindfulness之前都係有depression同想自殺

做多咗之後個人慢咗落嚟，之前一壓力大就會腹痛同埋心悸，仲有失眠

而家practice多咗，腹痛冇以前咁犀利同埋個人係定咗

諗返起學嘅時候一個重點

Mindfulness係學習去活在當下，同埋係學習同而家嘅困難去共處同埋去接納佢嘅存在

呢排太強調深呼吸，差啲唔記得呢個重點，掌握返呢個重點會對練習會有好大幫助

我會話係一種生活嘅態度

當你做任何嘢都用mindfulness嘅角度去做，會有更多體會

好似mindful eating，佢好強調一個進食者盡力去觀察一啖食物嘅外型、顏色、氣味、味道、口感等等，同時喺食嘅時候意會到嗰啖食物嘅養份會成為你身體嘅一部份

Mindful walking，感受行路時腳下每一步嘅感受

自問耐性未去到咁高層次，所以比較少練呢兩個

但我喺呢段時間嘅體會，用layman嘅term去講，我會將mindfulness嘅精神簡略為

人有時要發呆同埋要慢活

各位手足要保重呀

放完飯

(其實我好想開新post推，但未諗到講咩好）

支持下先

支持樓主推廣meditation

支持你支持樓主

巴打 我準備入手headspace無咩定力
同埋用過calm
但因為小弟係科學L 學生
所以對有宗教信仰ge meditation有少少卻步
反而headspace無宗教信仰幾好

不過subscribe一年好貴 738$hkd
窮學生明明有student plan 9.9usb / 80hkd 一年
但係只限us 連歐洲都無

不過我平時無咩消費 淨係有少少抑鬱咁 所以算啦

Calm有宗教信仰咩

我話啲app貴嘅原因係最抵買一定係買lifetime，但買Lifetime純粹為咗啲可以免費得到，或者可以自學嘅嘢就非常唔抵

咁嘅價錢可以考慮買幾本關於mindfulness嘅書，買啲soundtrack, 同上下真人教嘅班

我買咗本叫《大腦休息法》佢好科學咁講mindfulness點幫助人去休息

有冇試過用newlife 330? 佢係免費之餘亦都可以參加啲工作坊，賽馬會心導遊個app都會有啲班畀人報名，真心推介

pish

你都arm
我有試過一節calm
但始終覺得headspace好D
330 中文反而無個種好放鬆ge語氣？

其實你arm啊 700$一年係可以買書上堂 但小弟係忙 JJ返大學平時上堂溫書日頭7點3起身都搞到夜晚8點食完飯 未沖涼累到咩都無精神搞

所以懶人app算

巴打話接觸meditation因為抑鬱想自殺 介唔介意分享下咩煩惱

我個排係拍拖戀愛所以好煩惱 本身讀書又大壓力香港地讀書又chur 再加感情問題就

簡單講，我之前懶有理想咁做咗份根本唔適合自己嘅工，但因為性格，工作生活上冇乜朋友支持自己

同埋同家人關係唔好，支撐人生嘅嘢冇晒，所以覺得生無可戀，加上本身我係抑鬱底，有少少刺激就好容易爆發，好彩我最後好唔想女朋友傷心先冇真係去自殺

而家做返啱自己嘅工，識返啲朋友，有健康生活習慣就慢慢走返出嚟

Btw, Mindfulness/Mediatation係生活其中一環，爸打如果覺得自己有Depression，我強烈建議你搵搵駐校嘅心理學家傾下，我讀書時都有好多呢啲經驗，好似感冒有時都需要睇醫生，心理上嘅感冒都要及早求醫呀

推！

早！

持久戰的實用心法：如何不被絕望擊垮？

略盡綿力再推

睇最近嘅嘢發覺自己情緒都有啲受影響

呢兩日攞咗假唔記得推post

唔好俾啲鬼帶走個風向

比起任何事 我只求每個義士平安歸隊

釋放所有被捕示威者推到有更多被捕示威者嘅消息為止